\begin{acknowledgements}
Puji syukur saya panjatkan kepada Tuhan Yang Maha Esa. Yang telah memberi kekuatan dan kesehatan kepada saya sehingga dapat menyelesaikan laporan Internship II ini, tanpa pertolongan-Nya mungkin penulis tidak akan sanggup menyelesaikannya dengan baik. Shalawat dan salam semoga terlimpah curahkan kepada Nabi Muhammad SAW beserta sahabat dan keluarga Beliau. 
\par
Laporan ini disusun untuk memenuhi kelulusan matakuliah Internship II pada Program Studi DIV Teknik Informatika. Proses Internship II ini juga tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penulis menyampaikan teriamakasih kepada:
\begin{enumerate}
    \item Tuhan Yang Maha Esa, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
    \item Kedua orang tua, adik dan keluarga dan teman-teman saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
    \item Nisa Hanum Harani, S.Kom., M.T. selaku Pembimbing Internal dan Penguji Utama dalam penyusunan laporan Internship II ini.
    \item Sola Gratia Tamba selaku Pembimbing Eksternal dalam penyusunan laporan Internship II ini
    \item M. Harry K Saputra, S.T., M.T.I. selaku Koordinator Internship II Tahun Akademik 2018/2019.
    \item M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika Tahun Akademik 2018/2019.
    \end{enumerate}
\par
Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih. 
\par
\begin{raggedleft}
Bandung,  2019

\end{raggedleft}

\end{acknowledgements}

